牙科手術助理員同牙齒衛生員， 你哋覺得邊一樣較有前景？

想問一問有冇人了解呢兩個職位， 同埋呢兩個職位前景點樣？

想知一知私人市場大概offer到幾多錢人工同埋政府多唔多開呢兩個post？

同埋如果喺香港讀咗course同有相關經驗對移民有冇幫助？

thanks🙂

牙科技術員好啲
唔洗直接對病人
因為真係相對少呢類人材

我google網上面都係咁講……但係我唔知私人市場個情況同人工係點樣， 因為網上面真係太少資料同討論

香港主要面對支那嘅競爭
不過去到外國就吃香
香港嘅話衛生署公務員起薪有二萬
但係好少請人

助理員：無乜特別...
衛生員：算係專業，去外國都叫有優勢

人工後者高點
請人方面就....
有見過衛生署請助理員，但好少見衛生員
衛生員好睇同牙醫關係....
好多時都係去私家做

牙科助理員，我覺得不如直接讀EN 課程
學ge野有用d, 同埋護士就真係屬於專業

牙科助理員，其實姐係牙科姑娘（DSA），其實巿面上有好多私人診所都請零經驗嘅人做DSA，牙科姑娘唔同RN，冇發牌制度，所以好多牙醫都會請無經驗嘅自己教。至於坊間嘅牙科手術助理員證書課程，主要係俾你認識多啲，有cert同冇cert主要差1-2k。如果你想係政府或者牙科醫院做，你就要一定考嗰張證書。前景方面，牙科姑娘請得快，都走得快，流失率都算高， 入行門檻低，所以都算易搵工。

牙齒衞生員（dental hygienist），簡稱洗牙師，宜家全港淨係得 菲臘牙科醫院有得讀，Full time讀兩年,佢嘅職業介乎喺牙醫童牙科姑娘中間，喺牙醫嘅指導下，進行洗牙，影x光片，氟化物治療等等。係香港有發牌嘅制度，要攞到牌先做得嘢。前景方面，起薪點都有18-20k,算係唔錯。讀完呢個course之後，你亦可以選擇再讀多一年，去做牙齒治療師（Dental Therapist）主要會入政府做,為18歲以下嘅兒童，進行剝牙，補牙， 洗牙等等嘅治療，即係學童牙科保健。移民嚟講，佢都算係一個專業醫護牌照，但始終其他國家嘅牙齒衛生員門檻更高，去到其他國家可能要再修讀其他課程，先能夠做到該國家嘅牙齒衛生員。

牙科技術員， 其實就唔使對人，喺dental lab到做，主要做假牙，牙橋，植牙嘅牙冠等等。 對藝術造詣要求非常高，如果你本身唔鍾意對人，呢一個會係一個好選擇，起薪點大約16k左右。 呢個課程同樣存講淨係得菲臘牙科醫院有得讀，雖然冇發牌制度，但牙醫都會要求你有嗰張證書先可以工作。移民方面呢個我就唔太清楚。

利申：牙齒衞生員

唔好意思， 想請教下， 呢排見到個Ling U同香港醫藥援助會合辦嘅牙科手術助理員證書course 資歷架構寫第三級 ，但同樣地菲臘牙科醫院嘅牙科手術助理員文憑都係第三級 ，前者價錢平一半而且係兼讀制， 請問知唔知有咩分別？因為見政府請牙科手術助理員寫住取得由香港菲臘牙科醫院頒發的「 牙科手術助理員證書」或「牙科手術助理員文憑 」 或已通過由衞生署或前醫務衞生署舉辦的「牙科手術助理員試用考試」，或具備同等資歷 ，請問行內人知唔知呢個同等資歷係咪姐係讀前者都可以？或者入呢行有冇其他野可以提點下？感激

其實宜家坊間都有好多牙科手術助理員嘅課程，但無論如何一定係菲臘牙科醫院嘅認受性高啲。因為始終佢係一間全面嘅牙科醫院，讀嘅時間長啲，佢full time嘅要讀一年，part time要讀兩年。據我所知，佢成個course都係英文讀，亦會去唔同嘅專科部門度rotation，學嘅有別於一般普通科診所。
如果你想喺政府度做，應該LingU同埋菲臘牙科醫院都係受認可嘅課程。但我喺上文都有講過，出嚟私家做牙科手術助理員唔一定要有讀過相關課程， 最主要係人工上嘅差別，又或者係你想去做專科牙科診所。如果你係純粹想俾自己體驗下究竟呢行係唔合適自己，或者想知道呢行係學啲咩，咁我會建議你去讀菲臘牙科醫院嗰個課程會實際啲，你學嘅同體驗嘅會多啲。
至於話呢一行有啲咩需要注意嘅，我會話其實係好睇你同牙醫嘅合拍度，因為牙科手術助理員就係企喺牙醫側邊輔助牙醫，負責叫patient入房，遞嘢畀醫生，吸口水，清潔好間房等等，基本上係照醫生說話做，難度唔算好高。工作大多數都穩定，都係朝九晚六/七，唔多需要帶嘢返屋企做，OT就睇下邊間診所啦，都算係幾好做嘅工。主要係你唔怕口水/血/痰就可以了~

牙齒衛生員出嚟難唔難搵工？
每年人工升幅點樣？？

宜家呢個時勢難啲，啲洗牙開下停下咁。
私家嘅話睇老細，起薪18～20k, 跟經驗／年資加人工。

係咪應該做住相關行業先會有大啲優勢碌入去？

如果你中學冇咩讀過Bio, 又自問英文唔算太好，（因為interview同讀書都用英文），我會建議你先去做下DSA, 姐係牙科姑娘。因為如果你有相關工作經驗，你係INTERVIEW會有大啲優勢。除此之外，因為做過Dsa, 你知道你自己承受接觸血，口水，痰嘅能力有幾好，可以試下先去考hygiene. 始終牙科姑娘已經係最唔埋身，如果咁樣都頂唔順，應該比較難做到牙齒衛生員。

大學畢業再讀建唔建議

其實冇咩問題嘅，我個陣讀嘅時候啲同學仔都好diverse, 有人讀完master返黎讀添 最主要你頂得住兩年讀足22個月，預左冇sem break冇咩day off, 返星期一至五9am～6pm等等，個返學時間同degree有啲唔同 但讀完出黎個前景都宜家為止都係ok嘅…

你分享搵工經驗得唔得

純好奇問下
純睇政府表，治療師雖然起薪最高，但上到頂都係同技術員差唔多咁
大概停係pt 28左右都上唔到

如果去HA/私人其實係咪好路數啲?
另外，就當我唔怕血，如果大學生想再謀出路，
part time讀治療師係咪最理想出路?

太空人話27k點計出來

日撚日望住人地個口都唔開胃

都係JobsDB 學校亦有時有intranet去linkup牙醫同hygienist

其實大部分practical嘅工都冇得part time讀，所以therapist只有full time. 如果想讀therapist,先要讀兩年full time dental hygienist, 攞左個牌再讀一年full time therapist, total三年。

又唔可以咁講，dental hygienist/ therapist 同technician嘅職能唔同。hygienist / therapist 真係對人比較多，接受污糟嘅程度亦要比較高，therapist甚至係對小朋友添。如果本身你係唔中意對人，咁technician會比較適合。Technician真係日日對住啲牙model, 唔會多同病人有接觸。

Therapist 隸屬於政府衞生署，所以只有政府會請Therapist, 而且係跟需要性開班，夠人手就唔會再開班。Hygienist 政府同私人都有請，通常私人開價會高少少。

Mean同Median嘅分別

咁好冒險咁
見到有人話讀完hygienist 冇得即刻讀therapist?
要做幾年hygienist先有機？

都有好多讀完hygienist即刻讀therapist, 但hygienist大多數8月完course10月攞牌，therapist就大多數6月開學（今年因為Covid遲左，去到10月），所以通常都會有半年至一年經驗先入去讀

Wa巴打你真係好熟
今年開咗班未
但好似hygienist 有廿個位 therapist 得十個位？
我諗個個讀完h都會讀t㗎啦點爭

我係絲
做得呢行唔會唔熟嘅
Hygienist 今年開左班啦
hygienist 宜家應該多過廿個啊 therapist 得十個係真嘅
如果中意對小朋友，又想做政府工，therapist都有好多人揀嘅。加上therapist可以補牙mok牙（只限18歲以下），唔想淨係做洗牙嘅都會去考

唉要等多一年
正常個個都搏入政府啦 就係驚讀完hygienist 唔收therapist，咁就仆街 哂咗2年

政府都有請hygienist嘅
又唔好話哂，始終都係一科有牌嘅醫療輔助專業，都叫做有餐飯揾下。政府somehow都唔易做嘅，對住牙科保健啲小朋友同媽媽們都真係需要耐性，反而我自己宜家都幾中意hygienist呢份工 宜家係專科診所做，見識到嘅嘢都好多，洗下牙教下刷下咁又一日，又唔洗帶嘢返屋企做

我做緊呢行繼續做過幾年應該都有2萬幾嘅
如果去讀又考唔到 出嚟得萬中
therapist 私人真係唔請？因為我search dental therapist hk salary 佢寫話有可能做到六萬
但政府頂薪都係4萬幾

所以你冇考therapist?

冇考啊，宜家做得幾開心。加上想再攞下經驗先，therapist可以過多兩三年先考。始終限死左係政府做，出返黎又唔能夠因為有therapist個牌而做到啲咩，都係做返hygienist

我發現唔記得覆你呢個 就算私人請therapist, 都只會係用hygienist名義請，加上政府開得班就代表呢行唔夠人，所以入得去讀都會全數入返政府

其實Hygienist人工上限係幾多，升幅大唔大。
Btw其實係咪有所謂啲內部Job㗎
我見有咩Tutor instructor果啲都成六皮九皮野但冇乜detail冇乜人知
我諗therapist應該唔係表面咁既人工range掛，始終政府工 ，有內部job，我仲見有啲therapist係promote tooth education 搞活動講座果啲。

Hygienist 政府已經有range, 不過比私營嘅低。私營就睇你係fixed salary / basic+commission, 返工時數同返幾多日而定。始終間間唔同，有返咁上下經驗應該都上到35k嘅。
tutor instructor 係DH course請嘅，要起碼十年經驗，入過去讀就知點解咁高人工 學生愈黎愈多，老師又唔夠，搞掂教書（唔係就咁講書，係用problem based learning ），課程設計，安排schedule, 同上頭開會，安排唔同醫生教書，兩三個老師就要搞掂哂佢，所以咁高人工係原因嘅
Therapist 係有promote oral hygiene 嘅Therapist，通常都係做左好多年個啲，至於人工我估到都係政府個range, 除左轉左title

門檻高唔高 要咩學歷先讀得 / 做得entry role ?

我未多謝絲打咁詳細答問題，第一頁問過你野
睇黎真係太冷門，所以依D Post完全無人會問野
如果做同事搵你寫Report就岩哂

Technician Around 升一級就頂 (max pt 28) 再上得1-2個位
雖然上到最資深有pt 39 但唔使諗
Hygienist pt 5-19 (你係政府Hygienist ?)
Therapist 13-23 升一級max 28 但接近10個升一個

(以入政府角度) 我總結下，幫我睇下岩幾多 :
1. 假設當我大學生無技能去讀書，當我面試Pass，係咪可以分別連續讀Therapist同Technician? 係分開報分開面試的?
2. 我見衛生署最大果批係Therapist，接近年年請，相反Technician 3年先一次，請得又少，如果去讀，咪好似好大風險?
3. 承上題，正路係咪讀Therapist最抵屌，反正政府MAX都係咁上下。

我冇讀過PPDH嘅Dsa所以唔知啊 有讀過相關嘅course就肯定有幫助嘅 但既然你已經有讀過相關嘅course, 點解你唔直接出黎揾嘢做嘅？

想知邊個職業？ 牙科姑娘，洗牙師，牙科技術員，定係牙齒治療師？

唔洗客氣，我都知好冷門啊 宜家我係做緊私營機構啊～ 答返你問題先

1. 不論係Hygienist, Therapist定technician,全港都係得PPDH可以報。連埋DSA, 4個Course都係分開報同分開面試的。當然你連續讀係冇問題的，亦好大可能因為你有讀過相關科系而提高你嘅入讀機率。不過留意返Therapist係要先讀過Hygienist先可以入讀。

2. 其實Therapist係2016先開返，主要係因為有退休潮，政府都係睇demand and supply，所以每年開咁多位，都請得返咁多人，應該請夠人就唔會再開班。我相信technician都一樣係睇demand and supply

3. 如果講錢同穩定性嚟講，therapist係真心唔錯嘅 但如果你唔中意小朋友就真係唔好做 要係個成人身上落麻醉補牙剝牙都已經唔容易，更何況係小朋友呢？ 加上仲有家長在場，壓力都唔小的。始終入左政府就好少出返黎做，搞唔搞得掂小朋友真係要三思

想知洗牙師同牙科技術員
牙科姑娘爬左文我諗應該唔太洗學歷??
上面講個3個職業係咪女人會有優勢? 定男女都做得?

如果你係想做私營嘅牙科姑娘嘅話，你之前讀過嘅course已經好足夠架啦，牙醫通常會自己再教～

理論上 hygienist 係咪可以自己開鋪幫人洗牙
定一定要跟牙醫?

對波大小小都唔得

牙科手術助理員唔係專業，牙齒衛生員係

牙科技術員
見到菲臘話出到嚟做會用到CAD呢d 3D嘢
想知會唔會好難

利 鐘意畫畫（雖然比較廢）
睇完介紹有d興趣

洗牙師黎講，入學主要分兩類。第一種係DSE入去，要求DSE 5科2, 其中中，英BIO要3, 我個年入去嘅同學Best 5大約16～21左右。另外亦有一部分係有工作經驗咁入去，包括讀過/做過牙科姑娘/ 牙科技術員，其他專職醫療嘅Assistant, Dental sales, 甚至讀過Degree/ Master都會讀，所以都幾diverse

牙科技術員主要係DSE 5科2,冇其他advanced standing, 不過我始終冇讀過，唔知真正門檻高唔高。但我知佢對藝術造詣嘅要求都幾高。

牙科姑娘主要都係DSE 5科2, 有其他工作經驗嘅都會被考慮。

詳細資料可以睇呢道：

男女比例黎講，牙科姑娘十個有九個半都係女仔做；洗牙師男女大約2:8/3:7比；牙科技術員就五五比 洗牙師比較多女仔嘅原因係因為男洗牙師唔能夠獨自面見病人。正常洗牙師係可以獨自面見病人，變相牙醫要請多位姑娘跟男洗牙師嘅症，cost effectiveness 冇請女洗牙師咁高。男洗牙師揾工亦相對冇咁容易咁解

By Law要跟牙醫，牙醫唔係診所都唔可以自己洗牙，因為洗牙師係冇diagnose病症嘅權力。

政府主要跟demand and supply 請人，所以都唔算好多post請DSA

我冇讀過，所以都唔係好知course content係咩 我估佢嘅難度係你要認清楚每一隻牙嘅紋理，同埋對顏色嘅準確度同敏感度 CAD就要睇你做嗰間機構肯唔肯揼錢買

想問下讀完therapist or hygienist 係咪多數政府都請返？thx

牙醫

Therapist 只能夠係政府做，小學生牙科保健個啲 Hygienist政府同私人診所都有請。

睇嚟今年經濟真係好差
連呢啲科都畀人搵到 個個衝去讀

之前in過 唔收我

有無話點解

Bba 撚 做左幾年野

牙科姑娘係，衞生員要英文同Bio有3. bio係必修的，當然你有其他工作經驗就另作別論

應該就冇

幾想知唔知會唔會真係有人讀完個degree兜番轉頭讀dsa再讀
最後入政府

入得黎都..就30

如果讀完個degree出嚟都係冇嘢做，我都相信會有人讀DSA嘅，都係讀一年。
不過呢個情況發生係Hygienist到多啲，始終人工同可以發揮嘅程度高啲

如果報hkuspace個course可唔可以申請學資處資助/貸款？

請問你覺得DSA前景如何？ 其實係咪如果唔入衛生署做嘅話 讀其他同類型course都差別唔大？

有貸款呀 但都要自己俾左先 政府要過一段時間再貸俾你

其實係咁嘅 我就係今年grad 但一直未搵到工 之後我去報左pphd嘅DSA 佢都收左我 不過一日仲未交錢註冊 一日仲15 16緊 有啲驚哂左一年時間行錯路 又驚唔岩自己讀 想問下DSA係咪唔屬於專業人士？ 讀完仲有冇其他course可以進修上去做專業人士？

睇下你點解讀專業人士啦 以香港嚟講，DSA係冇一個統一嘅發牌制度，你無牌一樣可以practice，有冇讀過DSA嘅course大多係人工上嘅差別，但勝在入學門檻低，容易入行。
其他進修course可以爬文睇下，我上面都有講到的。Dental Hygienist係香港嘅Para dental worker, 有政府嘅發牌制度，比起DSA算係專啲啲嘅。

但其實多唔多男仔做牙科治療師？ 我自己有興趣同埋都讀緊相關課程，希望下年入到去讀牙齒衛生員啦

bba都轉？有讀bio？

都有男仔讀嘅，不過唔算多可以入去試下，加油啊

多謝你呀 努力中